老老實實，大家點睇樓市

究竟係咪唔會跌？

跌硬！千奇唔好買

所以我寧願洗哂d錢去旅行體驗人生
又唔洗為左層樓無哂人生

跌都無錢買啦 算鳩數啦

好受加息同經濟影響
如果美國又改口話要加息縮表
個市一樣照冧乜7剛需都收皮

龍市 ？ 無聽過？

但租樓又幫人供樓

其實大家點睇而家經濟？
貿易戰？
減息？
求高手

認真答你

貿易戰一日未完，無人睇得清後市

你而家買/唔買其實都係賭博緊

個人觀點係，因為大陸既殖民政策，令無數大陸人落黎香港生活／買樓，造成求過於供既局面。

只要殖民政策一路唔停，樓市只會有升無跌。

但中港婚姻咁多，其實冇可能停
怪就怪太多男人搵大陸女人

不斷印錢樓巿就不斷升

現今局勢分分秒秒在變，今日承諾明天巳經可以反口，所以再去分析時下政局，盞自己容易被帶入死胡同。

倒不如只係劃分比自己，需唔需要立刻買？可唔可以付擔到？

計掂數又需要買既，就去馬囖。
如果可以痴住屋企人住，又想等下，都未嘗不可。

利申 － 自己對樓市向上比較有信心

公私營屋比例增加！
只會越來越多資助房屋！
如果大家唔合資格買公、居屋
就好應該快啲買私樓
因為私樓只會越來越值錢

香港人滿為患， 淨係答下地鐵就知d樓會唔會冇人買

2019 其中一個月會係底位
利申: 用週期度出黎

跌5%你買唔買？跌10%你買唔買？跌15%買唔買？跌到幾多你先會買？

跟住你就要諗下係你肯買之前有幾多人已經買咗。

呢樣先係真，而家Ｄ盤唔反價，唔封盤，差唔多一推即接，仲恐佈過上年８月高位果時。

所以如果一有微調，搶得仲勁。

跌極你都買唔起就係

大家覺得有咩原因令樓跌

每日150低端人口，其實只係食9你公屋資源，買唔起嘅都係租。唔係好明啲人用呢個做理由係咩原因

香港樓市不嬲都係炒情緒，今日唔買，下星期無原因都可以反你價果隻。唯一靠得住嘅係大陸人 & 有父幹嘅人，有佢地係度樓價點都唔會大跌

你儲現金跑得贏通脹咪唔好買樓囉

其實我係覺得有啲地方樓價好唔合理姐，例如將南

但租金回報so far都係徘徊5%上下，舊樓有10%左右
感覺都唔係太大影響

羊毛出自羊身上，地價同建築材料冇可能回落

樓市遊戲大家都一窩蜂咁埋頭，冇人會想跌，想跌嘅一直得個想字

啱
你覺得唔合理，轉個頭已經有人買左

中國取消邊界，正式取消一國兩制嗰陣。

香港本來優勢是在於制度，文化與中國大陸不同(即一國兩制)，當兩者差異被淡化，香港只會成為大陸既一個二等城市，與廣東，上海無異，咁啲人仲點解要住香港？ 貪佢地方細？

咁大家覺唔覺有好多人炒緊樓

炒樓定義係咩？
投資放租就係炒？

你覺得上海同北京啲樓平?
好多人鐘意用樓價係月入中位數不吃不喝幾多年去睇樓價貴唔貴
中國啲大城市唔會低過香港

投資收租某程度上都係炒

係呢度答升會畀人話係AA

無話過佢哋啲樓平。
我段野既重點係當一國兩制唔存在，香港亦會失去吸引人買樓既價值，依個係我覺得會令樓價大跌既因大可能性。

2018居屋收表25萬份，首置居2萬份
呢27萬人有能力拎到錢出黎畀較低嘅首期，
即係有大把人喉緊跌市上車

正因為個個都有呢個心態，
市場開始有跌勢，班人已經瘋狂去睇樓，
跌1成左右已經狗衝晒去買樓啦 (可參考2018年尾）

當市場有承托力樓市就已經唔會大跌

自住但博升值算唔算

咁點解無一國兩制既北京上海 又唔會失去吸引人買既價值 仲要咁貴

我覺得mpf同樓又係兩回事，樓本身係比人住，mpf本身已經係一項投資（強姦性），一個比人住嘅地方比一班人hold住，不停整高個價去做trade , 其實樓如果自住，一層就夠，真心係投資都唔會玩樓啦，幫仔女買定果啲説到底咪又係炒

自己住我覺得唔算

北京上海樓價平過香港。

認真，工作關係接觸唔少大地產商嘅高層（director, CFO）

問過佢地點睇，總觀黎講今年都係睇淡（大約跌10-15%左右），但唔會大跌（除非有外來不可預見因素）

承托力？
當個樓市跌真係2成嗰陣，你估上面嗰27萬人有幾多人份工會有問題？無問題嗰堆又有幾多人夠彊出黎買樓？

08金融海嘯之前，股市升到痴咗線，全世界覺得就快有港股直通車炒AB股差價。嗰陣咪又係覺得大陸大把水，唔會跌，分分鐘鏟上4萬點。到雷曼收皮嗰一下個股市都仲未冧，仲有人話美國奶嘢，我地有大陸條水。結果係點？

而家樓市一樣

上升嗰陣，乜嘢唔好嘅預測都會有嘢推翻到：
加息？個市仲大把錢
供應加？大把人等買樓
樓價太高？有大陸人排隊買

到直係跌嗰陣，利好嘅嘢就會消失

提一下：
樓市升到傻？又破頂又盛？
有無留意成交縮到點？而家係乾升。

美國由09到而家基本上都係牛市，牛足成9年
美國經濟一弱，環球經濟衰退，嗰陣股市樓市一齊冧。
嗰陣仲會唔會有一大堆人見樓價回而買樓呢？
大陸班友又會唔會一車車錢黎掃？

你而家有1億，已有樓。
啲錢劑放銀行輸通脹？

有乜投資可以好穩定咁有5%回報，市差嗰陣唔會跌到驚、跌到無？

如果買多過一層樓收租就係炒，咁租樓嗰班又算唔算助長炒風？